\documentclass[a4paper, 11pt, finnish]{article}
\usepackage{ucs}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[finnish]{babel}

\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{1ex plus 0.5ex minus 0.2ex}

\author{Topi Talvitie}
\title{turrIDEvelop: Aihemäärittely}

\begin{document}
\maketitle
Ohjelma on kehitysympäristö Turing-koneille. Ohjelmassa Turing-koneita
ohjelmoidaan piirtämällä tilakaavioita. Turing-koneisiin sallitaan myös
laajennos, että koneen osana voidaan ajaa muita saman projektin (eli
hakemiston) koneita.

Tässä toteutettavissa Turing-koneissa aakkostona on Javan tukemat
Unicode-merkit (char), syöte on nauhan alussa ja loput merkit ovat
unicode-openbox-merkkejä (␣). Jokaisessa tilasiirtymässä luetaan jokin
annetuista merkeistä, voidaan kirjoittaa tilalle jokin merkki ja liikutaan
nauhalla vasemmalle, oikealle tai pysytään paikallaan. Ohjelman suoritus
päättyy jos se saavuttaa hyväksyväksi merkityn tilan. Mikäli nauhan alussa
yritetään liikkua vasemmalle, jää lukupää samaan kohtaan.

\section*{Toiminnot}
\begin{itemize}
\item Projektin avaaminen, eli hakemiston valitseminen. Hakemistosta avataan
tällöin kaikki hakemiston konetiedostot jotka on tallennettu yksinkertaiseen
JSON-formaattiin.
\item Konetiedoston tallentaminen.
\item Uuden koneen luominen projektiin.
\item Kaikkien projektin konetiedostojen tallentaminen samaan aikaan.
\item Turing-koneen simuloiminen. Käyttäjä voi valita alkutilan joko suoraan
koneiden tiloista tai listasta alkutiloiksi merkittyjä tiloja.
Käyttäjä antaa koneen syötteen joko tiedostosta tai tekstikentästä ja voi
kontrolloida suoritusta joko steppaamalla seuraavaan tilaan, seuraavaan
breakpointtiin tai ajamalla ohjelman läpi. Nauhan tilaa näytetään reaaliajassa.
\item Tilan lisääminen koneeseen.
\item Tilan tietojen muuttaminen. Tilalla voi olla nimi, se voidaan merkitä
hyväksyväksi tilaksi, liitostilaksi (tila näkyy kutsuvaan koneeseen) ja
breakpointiksi. Mikäli tilalla ei ole nimeä, sille annetaan siinä koneessa
minimaalinen uniikki numerotunnus. Tilalle ei voi antaa nimeä joka on jo toisen
tilan käytössä.
\item Tilan poistaminen koneesta. Samalla poistetaan tilaan liittyvät
tilasiirtymät.
\item Alikoneen lisääminen koneeseen. Lisäämisen yhteydessä valitaan projektin
muista koneista, mihin koneeseen alikone viittaa. Alikoneen yhteydessä näkyvät
sen liitostilat, joihin voidaan vetää yhteyksiä kuten tavallisiinkin tiloihin.
\item Alikoneen poistaminen. Poiston yhteydessä katoavat myös yhteydet
liitostiloihin.
\end{itemize}
\end{document}
